\documentclass{article}
\usepackage[dutch]{babel}
\usepackage{listings}
\usepackage[svgnames]{xcolor}
\newcommand*{\plogo}{\fbox{$\mathcal{TI}$}}
\lstset { 
    language=C,
    frame=single,
    escapeinside={\%*}{*)}, 
    breaklines=true,  
    backgroundcolor=\color{black!5},
    basicstyle=\footnotesize,
    commentstyle=\color{mygreen},
    numberstyle=\tiny\color{mygray},
    rulecolor=\color{black},
    keywordstyle=\color{blue},
}
\definecolor{mygreen}{rgb}{0,0.6,0}
\definecolor{mygray}{rgb}{0.5,0.5,0.5}
\definecolor{mymauve}{rgb}{0.58,0,0.82}
\title{Micro controllers - week 1}
\author{Julian West \and Joris Mathijssen}

\newcommand*{\titleTH}{\begingroup % Create the command for including the title page in the document
\raggedleft % Right-align all text
\vspace*{\baselineskip} % Whitespace at the top of the page

{\Large Julian West \& Joris Mathijssen}\\[0.167\textheight] % Author name

{\LARGE\bfseries Opdrachten}\\[\baselineskip] % First part of the title, if it is unimportant consider making the font size smaller to accentuate the main title

{\textcolor{Red}{\Huge Micro controllers}}\\[\baselineskip] % Main title which draws the focus of the reader

{\Large \textit{Week 1}}\par % Tagline or further description

\vfill % Whitespace between the title block and the publisher

{\large Avans - \plogo - Periode 2.3 - 6-2-2014}\par % Publisher and logo

\vspace*{3\baselineskip} % Whitespace at the bottom of the page
\endgroup}

\begin{document}
\begin{titlepage}
   \titleTH
\end{titlepage}
	\tableofcontents
	\newpage
\section{Opdrachten}
\subsection*{Opdrachten: 1.1 \& 1.2}	
	\textbf{Gedaan en gelukt.}
\subsection*{Opdracht 1.3}
\begin{description}
  \item[A.] Hoe groot is het program memory van de ATmega128?\\
  			\textbf{128KB is de memory van de ATmega128A.}
  \item[B.] Wat is het adres van Data direction register van PORTE (DDRE)?\\
  			\textbf{\$02 is het adres van de DDRE.}
  \item[C.] Uit hoeveel byte bestaat de instructie  ‘IN   R3, PORTA’ ?\\
  			\textbf{Minimaal 2 bytes word er gebruik voor de instructie.}
  \item[D.] 	Hoeveel RS232 poorten zitten er op het BIGAVR6 development board?\\
			\textbf{2 Stuks.}  
  \item[E.] Op welke pin van de microcontroller zit de ingang voor Analog digitaalconverter, channel 1?\\
  			\textbf{Pin 60.}
  \item[F.]	Hoe groot is het data geheugen van de microcontroller maximaal?\\
  			\textbf{4KB}
  \item[G.] Hoeveel I/O-registers zijn er op de ATmega128?\\
  			\textbf{53 stuks.}
  \item[H.] De pinnen van PORTA kunnen met een weerstand naar 0 V (pull-down) of met een weerstand naar de +5V verbonden worden (pull-up). Hoe is dat standaard ingesteld op het BIGAVR6 development board?\\
  			\textbf{Pull-Down.}
\end{description}
\subsection*{Opdracht 1.4}
Laad, compileer en run de programma’s die in de theorieles behandeld zijn:\\
- blinky\\
- demo1.2\\\\
\textbf{  	Gedaan en alles werkte. Alleen was er bij demo 1.2 een gek hardware foutje. Het foutje was dat een aantal ledjes gedimpt bleven branden.}
\newpage
\subsection*{Opdracht 1.5}
	Vervolg op het programma Blinky. 
Maak een nieuw programma dat beurtelings het LED op PORTD, pin 7 (PORTD.7) en het LED op PORTD, pint 6 (PORTD.6)  laat branden (per seconde).
Bekijk eerst het effect met de debugger-functie.
\begin{lstlisting}
#include <avr/io.h>
#include <util/delay.h>

	//Borrowed Wait method
	void wait( int ms )  {
		for (int i=0; i<ms; i++){
			_delay_ms( 1 );	
		}	
	}
	//Modification of Blinky:
	int main( void )  {
		DDRD = 0b11111111; //Set all pins to output on portD
		PORTD = 0x80; //Start on pin 7
		while (1)  {
			PORTD = (PORTD >> 1); //Shift to 6			
			wait( 5000 );
			PORTD = (PORTD << 1); //Shift to 7					
			wait( 5000 );
		}
		return 1;
	}
\end{lstlisting}
\newpage
\subsection*{Opdracht 1.6}
Oefening met de C-omgeving: Toggle PORTD.7
Wijzig Blinky zodat PORTD.7 knippert als drukknop PORTC.0 laag (0) is (ingedrukt) en niet knippert als PORTC.0 hoog (1) is. (niet ingedrukt)
\begin{lstlisting}
#include <avr/io.h>
#include <util/delay.h>

	//Borrowed Wait method
	void wait( int ms )  {
		for (int i=0; i<ms; i++){
			_delay_ms( 1 );	
		}	
	}
	//Modification of Blinky:
	int main( void )  {
		DDRC = 0b00000000;
		DDRD = 0b11111111; //Set all pins to output on portD
		PORTD = 0x80; //Start on pin 7
		while (1)  {
			if(PINC != 1){ //When port C bit 1 not high
				PORTD ^= 0x80; //Toggle 7		
				wait( 5000 ); 
			}
		}
		return 1; // Formality
	}
\end{lstlisting}
\newpage
\subsection*{Opdracht 1.7}
Vervolg op het programma Toggle PORTD.7
Maak een programma dat beurtelings een LED op PA.7 laat knipperen of een LED op PORTD.6 laat knipperen afhankelijk van de waarde op PORTC.0:\\
PORTC.0 = 0: PORTD.7 knippert \\
PORTC.0 = 1: PORTD.6 knippert 
\begin{lstlisting}
#include <avr/io.h>
#include <util/delay.h>

	//Borrowed Wait method
	void wait( int ms )  {
		for (int i=0; i<ms; i++){
			_delay_ms( 1 );	
		}	
	}
	//Modification of Blinky:
	//This version keeps the LED enabled.
	int main( void )  {
		DDRC = 0b00000000;
		DDRD = 0b11111111; //Set all pins to output on portD
		while (1)  {
			if(PINC != 1){ //When port C bit 1 not high
				PORTD ^= 0x80; //Toggle 7		
				wait( 5000 ); 
			}
			else
			{
				PORTD ^= 0x40;//Toggle 6
				wait( 5000 );
			}
		}
		return 1; // Formality
	}
\end{lstlisting}
\newpage
\subsection*{Opdracht 1.8}
Oefening met de C-omgeving: RunningLight
Maak een nieuw programma dat een looplicht maakt.
Laat de LEDs heen en weer lopen, maar wijzig het programma zó dat ze daarbij een LED overslaan. 
\begin{lstlisting}
#include <avr/io.h>
#include <util/delay.h>

// wait():    busy waiting for 'ms' millisecond
// Used library: util/delay.h
void wait( int ms )
{
	for (int i=0; i<ms; i++)
	{
		_delay_ms( 1 );	// library function (max 30 ms at 8MHz)
	}
}

// main program
int main (void)
{ 
	DDRA=0xFF;	// PORTA is output
 	while (1) 
  	{	// DO forever 
		for (int j=0x01; j< 0x80; j<<=2) //EDIT: Upped to 2 for LED skipping
		{	// blink LED 0,1,2,3,4,5,6,7 
			PORTA = j;	//  j to output
			wait( 5000 );	// wait 200 ms; debugging: wait(2) 
		} 
		for (int j=0x80; j> 0x01; j>>=2) //EDIT: Upped to 2 for LED skipping
		{	// blink LED 7,6,5,4,3,2,1,0 
			PORTA = j;	//  j to output		 
			wait( 5000 );	// wait 200 ms; debugging: wait(2)
		} 
	}// end while
	return 1;
 } // end main 
\end{lstlisting}
\newpage
\subsection*{Opdracht 1.9}
Programmeer een lichtslang die loopt over twee bytes. 
De lichtslang start bij PA0, loopt vervolgens naar PA7, dan naar PB7, terug naar PB0, en tenslotte weer naar PA0. Telkens in het rond met een kort tijdsinterval van 400 ms per ronde (25 ms tussen elk stukje).
(Tip: programmeer het looplicht in stukken, dat gaat gemakkelijker dan dat je alles in één keer wilt doen.)
\begin{lstlisting}
#include <avr/io.h>
#include <util/delay.h>

//Borrowed wait method
void wait( int ms )
{
	for (int i=0; i<ms; i++)
	{
		_delay_ms( 1 );
	}
}

// main program
int main (void)
{ 
	DDRA=0xFF;	// PORTA is output
	DDRB=0xFF;	// PORTB too.
	
 	while (1) 
  	{ 	// DO forever 
		for (int j=0x01; j<= 0x80; j<<=1)
		{	// blink LED 0,1,2,3,4,5,6,7 
			PORTA = j;	//  j to output
			wait( 400 );	// wait 400ms (Not the advised 25, for logic)
		} 
		PORTA = 0x00;
		PORTD = 0x00;
		for (int j=0x80; j>= 0x01; j>>=1)
		{	// blink LED 7,6,5,4,3,2,1,0 
			PORTB = j;	//  j to output	
			wait( 400 );		// wait 400 ms
		} 
		PORTB = 0x00;
		
		
	}// end while
	return 1;
 } // end main 
\end{lstlisting}
\newpage
\section{Opdrachten}
Text
\end{document}